[Intel yes!]10 代慘成過渡產品!?Intel 第 11 代 Core 處理器 10 月開售

Intel 第十代 Core 系列 Comet Lake-S 桌面級處理器將會在 5 月 20 日正式賣街，Comet Lake-S 系列提升至最多 10 核心，而 Core i3、i5、i7、i9 系列更全線支援 Hyper Threading，可以說 Intel 為第十代 Core「出盡全力」擠牙膏，而 Intel 還準備了不少的新品在秋稍後時間陸續推出市場。日前，一位「豬隊友」竟然不小心就泄露了 Intel 的新品上市計劃，透露第十一代 Core 系列將於10 月份左右開售！

眼見 AMD 全力進攻移動處理器市場，以往幾乎獨大的 Intel 當然不會坐以待斃，在年初的 CES 2020 首次公佈下代 10nm 的 Tiger Lake 移動平台。明顯地，Tiger Lake 就是 Intel 反擊 AMD Ryzen 4000 系列的利器，將會接替十代 Core 的 Ice Lake 處理器，使用改進後的 10nm+ 製程及全新 Willow Cove 核心架構，並將搭載性能強大的 Xe 架構 Gen 12 繪圖核心。

Tiger Lake

日前，外媒 Notebookcheck 就曝光了一份由 Lenovo 公佈的 ThinkPad 產品的路線圖，就「不小心」曝光了搭載第十一代 Core 系列的 Tiger Lake 產品上市時間點，大概在今年 9、10 月左右。

source hkepc

有錢快買INTC好過買CPU

留名睇孔乙己

化3千

由第7代聽到呢家，就快變潮文

彗星湖不了

但係點解desktop 仲係9代
連10代都未得

唔好意思
原來發表左 但14nm

深水埗黃金的格局，是和別處不同的：都是當街一個兩層的商場，櫃裏面陳列着板U ram，可以隨時砌機。做工的人，傍午傍晚散了工，每每花幾百蚊，買一粒U，——這是二十多年前的事，現在每粒要漲到千蚊，——靠櫃外站着，熱熱的煲機超頻；倘肯多花幾百，便可以買一條RAM，或者SSD，做記憶體了，如果出到幾千蚊,，那就能買一張高階GPU，但這些顧客，多是毒男，大抵沒有這樣闊綽。只有玩電競的，纔踱進店面隔壁的房子裏，要SSD要GPU，慢慢地較量。

我從十二歲起，便在門口的腦店裏當夥計，掌櫃說，樣子太毒，怕侍候不了電競網紅，就在外面做點事罷。外面的電車男，雖然容易說話，但嘮嘮叨叨纏夾不清的也很不少。他們往往要親眼看着底板從盒子裏拿出，看過盒底裏有保用證沒有，又親看將HDD行Surface Scan，然後放心：在這嚴密監督下，賣Refurb貨也很爲難。所以過了幾天，掌櫃又說我幹不了這事。幸虧薦頭的情面大，辭退不得，便改爲專管砌機的一種無聊職務了。

我從此便整天的站在櫃臺裏，專管我的職務。雖然沒有什麼失職，但總覺得有些單調，有些硬膠。掌櫃是一副凶臉孔，主顧也沒有好聲氣，教人活潑不得；只有INTEL到貨，纔可以笑幾聲，所以至今還記得。

INTEL是貴而不飽而是的唯一的人。他的售價很昂貴；賣的雖然是四核心，可是又髒又破，似乎十多年沒有換製程，也沒有八核。他對人說話，總是滿口之乎者也，教人半懂不懂的。因爲他姓IN，別人便從煙灰缸上替他取下一個綽號，叫作煙頭。INTEL一到店，所有AMD們便都看着他笑，有的叫道，「煙頭，你的性能又落後了！」他不回答，對櫃里說，「來兩個14nm++，外加一個新Socket。」便叫價九百美元。他們又故意的高聲嚷道， 「你一定又在唧牙膏了！INTEL 睜大眼睛說，「你怎麼這樣憑空污人清白……」 「什麼清白？我前天解焊9代的蓋, 裏面又是牙膏導熱的。」INTEL 10代的功耗達到224W，身上的風扇咆哮着，爭辯道，「唧牙膏不能算落後……牙膏！……INTEL的R&D，能算落後麼？」接連便是難懂的話，什麼「單核性能」，什麼「高頻」之類，引得眾AMD都鬨笑起來，店內外充滿了快活的空氣。

聽人家背地裏談論，INTEL原來也讀過書，但終於沒有10nm，又不肯代工；於是愈過愈窮，弄到將要討飯了。幸而Render得一幅好圖，便替人家裝ren圖機，換一支牙膏。可惜他又有一樣壞脾氣，便是功耗巨大。ren不到幾天，便連硬碟和火牛，一齊燒壞。如是幾次，叫他ren圖的人也沒有了。INTEL沒有法，便免不了偶然做些擠牙膏的事。但他在我們店裏，供貨卻比別人都好，就是不停有新代產品；雖然間或沒有現貨，暫時記在粉板上，但不出半年，定然出新Generation，從粉板上拭去INTEL的名字。

INTEL喝過半碗酒，漲紅的臉色漸漸復了原，旁人便又問道，「煙頭，你懂得更新製程的麼？」INTEL看着問他的人，顯出不屑置辯的神氣。他們便接着說道，「你怎的連半個EUV光源也撈不到呢？」INTEL立刻顯出頹唐不安模樣，臉上籠上了一層灰色，嘴裏說些話；這回可是全是雷射物理之類，一些不懂了。在這時候，衆人也都鬨笑起來：店內外充滿了快活的空氣。

在這些時候，我可以附和着笑，掌櫃是決不責備的。而且掌櫃見了INTEL，也每每這樣問他，引人發笑。INTEL自己知道不能和他們談天，便只好向孩子說話。有一回對我說道，「你砌過機麼？」我略略點一點頭。他說，「砌過機，……我便考你一考。LGA2066，多少隻腳的？」我想，討飯一樣的人，也配考我麼？便回過臉去，不再理會。INTEL等了許久，很懇切的說道，「不能計罷？……我教給你，記着！比上代多55隻。將來擠牙膏的時候，扮供電要用。」我暗想我和掌櫃的等級還很遠呢，而且我們掌櫃從來不數針腳；又好笑，又不耐煩，嬾嬾的答他道，「誰要你教，不是2066支麼？」INTEL顯出極高興的樣子，將兩個風扇的扣具敲着櫃臺，點頭說，「對呀對呀！……LGA2011有三代互不相容，你知道嗎麼？」我愈不耐煩了，努着嘴走遠。INTEL剛用指甲蘸了散熱膏，想在櫃上寫字，見我毫不熱心，便又歎一口氣，顯出極惋惜的樣子。

有幾回，開了幾個程式趁熱鬧，圍住了INTEL。他便給他們一人一顆核心。程式full load完，仍然不散，眼睛都望着CPU。INTEL着了慌，伸開五指將OS 窒住，彎腰下去說道，「不多了，我已經不多了。」直起身又看一看豆，自己搖頭說，「不多不多！多乎哉？不多也。」於是這一套程式都在罵聲裏Crash了。

INTEL是這樣的使人快活，可是沒有他，別人也便這麼過。

有一天，大約是中秋前的兩三天，掌櫃正在慢慢的結賬，取下粉板，忽然說，「煙頭長久沒有新貨了。還未有十納米製程呢！」我纔也覺得他的確長久沒有出新U了。一個買機的人說道，「Intel怎麼會來？……他出Bug了。」掌櫃說，「哦！」「他總仍舊是擠牙膏。這一回，是自己發昏，竟然出Thuderspy和Meltdown Bugs了。企業用家的東西，能有Bug的麼？」「後來怎麼樣？」「怎麼樣？先寫CVE公告，後來是Software Fix，Fix了大半夜，效能大大打折。」「後來呢？」「後來Hyper Threading關掉了。」「HT disable了怎樣呢？」「怎樣？……誰曉得？許是執笠了。」掌櫃也不再問，仍然慢慢的賣他的AMD。

2020之後，CPU溫度一代涼比一代，看看將近初冬；我整天的靠着火牛，也須穿上棉襖了。一天的下半天，沒有一個顧客，我正合了眼坐着。忽然間聽得一個聲音，「有第11代INTEL。」這聲音雖然極低，卻很耳熟。看時又全沒有人。站起來向外一望，那INTEL便在櫃臺下對了門檻坐着。他臉上黑而且瘦，已經不成樣子；有一個鋁散熱,，盤着兩核，下面墊一個socket，掛住240mm水冷；見了我，又說道，「有新的gen11。」掌櫃也伸出頭去，一面說，「煙頭麼？你還欠10nm製程呢！」INTEL很頹唐的仰面答道，「這……下回罷。這一回是14nm++++，CPU要好。」掌櫃仍然同平常一樣，笑着對他說，「煙頭，你又請打手了！」但煙這回卻不十分分辯，單說了一句「不要取笑！」「取笑？要是不請打手，怎麼會逐個覆負評？」INTEL低聲說道，「㩒錯!㩒…錯…」他的眼色，很像懇求買家，不要再提。此時AMD己經支援了PCI-E 4.0，便和大家都笑了。我溫了酒，端出去，放在門檻上。他從破衣袋裏摸出四個核心，放在我手裏，見他滿手是散熱膏，原來他便用這手走來的。不一會，發佈完CPU，便又在AMD的說笑聲中，坐着用這手慢慢走去了。

自此以後，又長久沒有看見INTEL。到了年關，掌櫃取下粉板說，「煙頭還未出10nm呢！」到第二年的端午，又說「煙頭還未Support PCIE 4.0！」到中秋可是沒有說，再到年關也沒有看見他。

我到現在終於沒有見——大約INTEL的確執了。

二零二一年十二月。

amd行先返你一年7nm